[索尼/罪大]相機用家討論區─新手睇首頁

新手請睇第一頁完再問

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高 － A7Rii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏。
FE 55mm f1.8Z : 銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm f1.8 : 抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。

4）常見問題：

應該揀1670z 定 18105g ？
建議：接受到18105體積、電動Zoom呢兩個點就18105，接受唔到就1670z。價錢唔好諗咁多了，兩支都熱門鏡，買得貴又賣得貴嘅姐。

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 x1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。開APS-C mode：無黑角、等效焦距X1.5、像素 - 56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。
唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC11

lm

留名兼留Flickr先

LM

劉明

新手留名
而家用緊a6300+16-70mm
想買埋18-105mm
想問吓電zoom食電食得多唔多
Google過之前有人話好大食 有啲就無乜感覺
而家有時拍吓野 3粒電都要輪住叉

我個人之前用過18105 我覺得電量方面無乜大感覺
拍吓野係指拍片？ 拍片會唔會18105 好d
但已經有1670仲想買18105嘅情況真係比較少 係想要電zoom ?

A7RII同A7SII的「Star Eater」問題幾時先肯fix?

會同fd拍吓啲短片/幫手跟吓場roll多部機咁
但自己有時追focus嗰陣會手震 咪想試吓電zoom會唔會好少少

都係買a7加kit鏡玩住先

6500係咪啲電去得特別快
痾尿咁去

a7同a7ii差好遠

下次開post 不如加返Sony 個字係topic 到

同埋冇撚左個number

失敗

應該今個post 係第九 唔知有冇數錯

不過依家a7真係好平 6300

所以我買a7

其實手動鏡係咪真係咁難用
上網睇Loxia 2.8/21影景心郁郁

影景好易用

sony有focus peaking真係易好多

Lm

星期六去問下價先

出左a7ii連kit 配多邊支定焦好
利申畢直唔多

唔多姐係幾多？影咩多？

新手留明
黎緊會買a7ii
想配24-70 f4
但見頭post 話呢枝鏡唔抵用
想問咩原因

畫質價錢唔匹配

3k幾畢直有冇比sigma19mm餅身少少既選擇?
本身想買變焦, 但1650 電焦

A7如果想用FE28mm f2係咪要加環

20mm f2.8?

唔洗

A7配FE28mm f2覺得點 如果影人多

不如問返你
28mm類似電話鏡頭個焦距／視角，你覺得影人點

20mm我用過，係好compact同畫質ok，不過我覺得冇咩feel賣咗(鍾意等效28不如玩ricoh gr)

而家用24z

影景多
預5k左右

非專業去北歐影女影景影極光
A7ii 配咩鏡好？

24－240

加多少少1635z?

有睇過
不過想睇下仲有無啲親民小小

28F2?

打算放A7
入A7r2定A72好
揀唔到

有錢梗係a7r2

實際上會唔會差好遠?
想聽下唔同意見
感謝

呢個好似唔錯

我一個月前由A7 上A7ii
老實話，畫質冇乜分別
A7ii 係多野玩咗
不過要補多幾千
有少少覺得唔值
尤其而家A7 個價已經咁賤
再揀過我寧願買多支鏡
再過一兩年上A7iii / A9

幾時出RX100 VI

等下個月公佈出咩機 上一代理論上再減 到時多個選擇

淨係個steadyshot 已經值幾千

估計今個月發佈
但應該最大升級係touchscreen 同4k 多過5mins 又或者加返hotshoe

rx100 V 功能畫質 已經見頂， 如果唔整大部機或者有新電池技術 rx100 系列好難再有咩大突破

價錢就一路突破地高

yes 我由一代開始買我冇記錯6500 左右Sony 訂價
我係肥花買好似唔駛5K
早幾日出咗rx100m5 Sony 標8690, 實比7490

6代睇怕過萬。。。

其實真係睇4代同5代個差別就知道6代唔會有咩大突破
然後再睇下依家4代二手價到而家仲係咁硬。
5代2手價睇怕都唔會跌得去邊。。。

話時話
有冇巴打有買埋佢相機D APPS?

之前買左個Time Lapse 都幾好用
而家諗住買埋個Digital Filter/ Sky HDR
有冇巴打有用過可以講下評下? 唔該晒

請問a7 系列拍片中途有無得half-press focus?

幾好玩，但係lag到喊

有買幾個，但基本上全部廢嘅

已經有枝定焦wide 15mm
同埋唔影70mm以上
諗緊用果枝35mm 1.4定用24-70gm好
有無見意

想問下sony有無反mon既輕身機推介？
可換鏡
主要影相
其次會拍下youtube片

唔該晒咁多位大師

自己睇返最頂個post
人地有答到你問題

無，一係要反moon 一係要換鏡

其實有 下下餵到埋口 唔想答

有冇巴打有Voigtländer Nokton 40.4 sc版？ sharp唔sharp? 用黎影人+景 效果好唔好？
缺點又係咩？

Lm想買a7m2

小朋友forum 係咁上下

想問下而家先買a6000會唔會好不智
出左三年幾先黎買 但因為將佢同canon m6/olympus EM10 m3 比較
啲性能真係差得唔多 甚至感光元件仲好啲
就覺得如果比貴買新既又好唔抵
但買部咁耐之前既機又怕好快被淘汰(都諗住用幾年)
想問下各位巴打有咩意見

唔會，性能上無落後
而且而家個價好抵玩

如果只係買a6000 + kit ，唔會再買鏡
不如買RX100 M4

除左kit鏡 應該會買支定焦
揀緊Sigma 30mm f1.4 或者 Sel 50mm f1.8
如果想影下女朋友 又影下景 邊支會好啲

30mmf1.4

冇推介姐係不了

兩枝畫質都好同抵玩
30mm影既題材多D, 但影景有時未必夠廣, 偏向生活隨影
50mm除左影人就少D機會用, 但影人個散景比30mm f1.4勝一籌

50mm係講緊apsc (有oss)個枝

如果無話專攻影人/景 兩樣都會景下 咁係咪30mm會比較好？

唔該巴打

一支鏡頭係好難攻哂咁多野
除非你係大師
Sigma 30mm f1.4 DC DN 影小品特寫，視角偏窄，影對面女朋友食野已經好炆水，亦可以影半身/大半身人像(距離約3-5米)而有呃like散景，全身散果又少啲
E 50mm 1.8 OSS 就視角再窄啲，只係方便影距離5-8米 半身/全身人像個種
當然一支鏡頭你可以玩到出神入化，以上係普遍用法
要鳩影就用返你支1650kit

講泛用性一定係30mm, 一般場合都夠用
但有時可能影景想廣D, 影人想景深再淺D
50mm就基本上只可用黎影人咁濟, 但影人景深會比30mm淺唔少
簡單講就係泛用 同 特定用途 既取捨

不過兩枝都咁平可以玩完一枝唔夠喉再買既

記住唔同鏡頭有唔同用途
唔好見到個個都彈到1650kit一文不值，然後Sigma 30mm 1.4 DC DN 又平又抵用，跟住就唔買/唔插1650kit，只用一支Sigma 30mm 1.4用到尾
咁樣只會有兩個結果:
1. 你變咗一鏡大師，咁恭喜你
2. 新手奶哂野，影wide/tele野呆咗係度影唔到，餐廳影朋友影家人太窄視退無可退，結果拎部iphone發現仲易用

所以愈玩攝影會發覺自己愈黎愈多鏡頭需要/想買，入坑不能自拔
或者一開頭回頭是岸買RX100系列/iPhone無煩惱

apsc 30mm姐係45mm喎
未必夠闊

完全同意 已入坑不能自拔 有時會諗其實一支天涯加支prime影人玩bokeh都可取 但天涯就預放棄小小畫汁同時放棄ultra wide

全開唔sharp , 紫邊重
收到2.8先叫合格
收到5.6 就sharp
影人加景用40mm 叫勉強ok
但人加景洗唔洗用到f1.4 咁樣個景都散哂
優點係你鍾意佢個散景嘅話 咁嘅價錢你會無視佢嘅缺點

我就好鍾意

部A6300個對焦模式熄左 要點搞

話鏡頭連接不正確或者不受支援

屌鬆左個mount 拎去整

岩岩買

咁大件事

有啲想入支55z 周街影 利申用緊支50 1.8

樓主用緊sc? 定mc?

我都打算a7ii連kit 配多支定焦
諗緊配手動

筆直緊想玩枝中近距
唔知八羽怪同JUPITOR有冇得諗?

可以呀
唔鐘意俄鏡既可以試下大姑媽smc嗰啲 都係好野黎

50 .8會放幾錢 會想入55 1.8 za但想過渡下先

唔鬼記得左 個盒係另一個屋企 支鏡無寫
好似係sc

coating 睇落紅紅地就係SC
綠綠地就係MC

拎執換或者整
我部a6000 都係用左個零月鬆左
整返又冇事

紅

想等佢出6 買返5
我諗點都會跌D 掛

BTW, 你買5代要7490? 係咪有$1000 COUPON 送?
華仁會都係6750 咋喎, 其他65XX 都有

幾錢

咁點會跌番啲嘅，一千幾百點都有掛
豐澤百老匯係7490..
四寶報價都係6648, 但我懶得出旺角。。
油錢隧道時間......

係屋企樓下豐澤買算..送300萬寧現金券
同一堆無用贈品..

有保應該唔駛錢
冇保就買過部好過..起碼1-2k 落樓

有保 尋日先買

邊度買
有得換就換

agger ,尋日買就換機la

索尼新手留名，由泥坑轉會

黎個拋磚引玉，附圖

呢張係New Zealand 影的銀河，有用手機LR 推過光暗。
Sony A7ii + 轉插 + 泥坑14-24/2.8

問題，有冇腳架推介 我而家用緊支螢記千幾蚊既腳，唔記得咩model,之前Nikon D700 搭大三元，微距，係有太陽既情況下都好使好用。
但今次去到NZ 就hihi 了，我上山影星星就大風到PK, 下下長曝30秒有時隻腳都唔係太穩，張相就GG了

把心一橫不如買支靚腳一了百了，預算3K 左右連波頭，有冇好介紹？

另外樓上有人講個time lapse app, 我都有買，但都係只可以日光使用，夜晚唔好諗 除非你影城市有燈光
我都係乖乖地買條有得set快門次數同間距既快門線再用software 砌番埋一齊算

如果唔用sony 既timelapse app咁有咩方法可以影timelapse？

點解唔用app，最平最慳電

支28mm室內暗位/夜晚影人加景成日outfo
有咩方法易中焦
利申 用a7

快門線/手撳

手撳冇得輸

點解app夜晚唔好諗，你曝超過30秒？

新手睇完第一頁，想買a6300，應該買kit鏡好定Sigma 30mm？

因為只可以jpg 同埋好多setting 無得set....

kit 鏡有得zoom
Sigma 30.4 無得zoom
你想zoom定唔zoom?
zoom 買kit
唔zoom 買30.4

我之前用品色個wireless shutter
而家轉咗用ios app Cascable.

Sigma 30

Zoom 要1670 / 18105 又或者睇佢有冇佛心出枝大光圈d 嘅zoom 鏡

果位巴打問得kit 定30.4 應該都無budget揀呢2支

Sigma30mmf1.4 la利申尋日買

係無乜budget

巴打去邊買

你上price睇 我買2100

一千幾百夠架啦
我出年先再去旅行
唔急用, 放左部A5100 等入手RX100

點會，有raw,乜setting都有得set
係最多30秒曝光

又有人問買1650kit定sigma 30 1.4
推返呢段野出黎先

我升左級有多枝😂有冇興趣

岩岩入果陣一枝鏡去日本行山
真係做左一鏡大師
一招淺景深影晒所有野

A72
得支2870
如果再買多支,買邊支好?
影景多,想影埋星
支14/2.8 啲人話變型過變型金鋼有冇其他更好 ?

用開touchless shutter個app撳

16-35mm f2.8

sorry,有冇啲平民少少
around 6K-7K都可以接受

16-35 f4 2手around $6500

買枝wide 大光圈定焦算

Sigma 24.4 art

samyang14mm af 應該都ok

巴托斯25mm 二手約呢個價

小弟用緊6300
主要去旅行記錄，影景，方便
如果想入SIGMA 28-70 F2.8 係唔係性價比較好
BUDGET 6000以下

呢枝ff鏡wor
可以睇返第一版推介個兩枝變焦

25mm好似唔夠wide

如果想換一支鏡去北歐睇極光 16-35gm 定 24-70gm好？
而家手持A7m2加25/55/85定焦想換因冰天雪地換鏡好似好麻煩

同問
情況同手持嘅鏡都一樣

我最近買咗1635gm

出年三月去北歐睇極光

其實一支1635去成個旅行得唔得

得

呢支變形好似好勁

老蛙？

可以，對上去東歐同瑞士九成時間用1635

去旅行有冇拎腳架
巴打用咩袋裝

老蛙15mmf2唔差

但係想要大光圈

用緊咩版本firmware?

我有拎腳架，拎袋睇吓去邊，peak design everyday backpack 或 F-Stop Tilopa

有攞腳架，背囊用Mindshift Rotation 180 Panorama

用緊prvke 31，1部6300 +3枝鏡，仲有mavic pro同腳架，咩住十粒鐘都唔覺辛苦
輕裝上陣就Peak Design everyday sling

岩岩google左

Peak Design everyday sling 呢個袋幾正

laowa QC 差
利：無錢 用samyang 14

見個日落幾靚，出黎影下Time Lapse

新入左A7ii
睇完介紹再上網睇
一般影下人, 玩下散景, 就要入多支大光圈定焦
但我又想影下景
咁係咪直接入支恆定大光圈變焦鏡會好d？

即係2470GM？

唔識呀
呢支好？

好

難道有第二支？

好貴
我都係考慮番分開買算

信用卡分期

GM鏡必買

唔係用gm鏡 唔好同人講你用A7系列

有冇巴打想買SEL85.8？ 我有個sony優惠可以3500蚊去到10月31號

update 咗Lightroom 7 快咗好多

同路人 芬蘭挪威？
我仲苦惱緊 24-70好似萬能d 但係16-35又唔洗再買多支wide大光圈影極光

同埋依加買16-35gm點買最平

大光圈 1635 F2.8好撚貴

貴但值嗎？ 夠唔夠光圈影星空極光？

屌 剛剛揸車出去大尾督見到好多星但冇帶機 今日仲要初一冇月光

依家再去唔遲

有冇人放zeiss fe 55 1.8

睇落唔錯
但放完相機放鏡乜乜柒柒之後斜孭我覺得好攰
利申用緊呢隻想轉背囊

DC 岩岩有人放緊行貨有保4600 得一條友問你可以睇下
做乜咁愁

就你問左佢 半日就賣走左 希望唔係益左二手佬

新手問題

旅行景居多到底a7ii 定a6500

rx100 m4

如果我冇記錯 佢已經係第二次開post
佢標題又寫得好清楚 我都唔知點解第一次同一個價錢佢放唔出
4600有保真係抵屌

想出A7R2,邊到出機好 ?

D-base

一打已經出黑店,唔好玩我好喎

黑店？ 我95% Sony 相機鏡頭之類都係去D-Base買
D-base 係Sony 親生仔 佢賣個價錢非黑店入面應該係最平

買過中伏 = 黑店
買過冇事 = 唔係黑店

都係果句 check 清楚

其實黑店 通常係指d咩
買1手既野係唔係都好少有伏? 仲要係特約零售商

1手畀人開過check 過有問題又放返入盒再賣

買FE35mm f2.8 z 定 FE16-35mm f4 z好

後者
35買samyang嗰支okay啦

剛剛買左老蛙15mm f2
59xx送UV + CPL + ND1000
不過唔洗問邊度買，已經送晒
未得閒試

有冇巴打有興趣一支Minolta mc 58 1.4 有原裝前後蓋同hood？
tg wucfuislove

肥花二手區有支24-70 4 $5300 各巴打可望望

另見到支55二手要5000 想狗衝

買親野都d base，上price格完價，一落去問永遠都平過price個價

yes, 以前得佢專賣Sony 相機野，Sony 親生仔
Sony 比佢哥價係特別平啲
所以唔明點解話dbase 黑店

同好景樓上個啲差唔多價

三陽/四寶？ 呢間就真係.....
呢間仲平啲tim

仲平過三陽/四寶？
諗緊買部a7ii 有得再平就正

no, 三陽四寶平少少
但你諗你，我會揀去dbase

比較唔明點解次次係DB到買野會界走條code

買到喇 唔該晒巴打

A7R2
打算買2870+老蛙15 F2
咁上下價位有冇更好組合?

我無喎

我都想買呀

有冇手足入左支老蛙15 f2?

5000咁平？

係

55 1.8 2手 5000平?

全新水貨都係多兩舊水

Samyang出AF 35/1.4
唔知要幾錢呢

咁買唔買水好

睇下5000銀二手係未兩三個月only
如果超新淨又有保嘅未二手囉
如果都過曬保就可以諗下自己要唔要保而買行
但我覺得支鏡唔係成日用嘅都唔一定要行嘅

我六月個陣買全部都係59xx

你個名 呢支野我最平見過4200
我覺得4500up 不如買全新水貨

全新行貨, 打錯

用緊 a7r ii + fe35 1.4 za
我覺得畫質 大光圈冇得輸
但得一支定焦影野好似有d 限制

諗緊買 85/1.4 or 85 1.8(抵玩個支）
70200 GM
定係 2470 GM 又好似撞左35.4

當然唔係即買啦，儲錢買

買支wide鏡仲好啦，定你唔影景？

暫時好似乜都想影下 所以好心大心細
Wide鏡有三支心水 1635 2.8 , LOMF MF 14/2 , SAMYANG AF 14 2.8

打錯字
1635 GM / Laowa 15 f2 手動 / Samyang AF 14 2.8

我㨂中間，1635太貴14 f2.8聽閒變型問題幾勁

上網睇Samyang AF版修正咗唔少變型但double MF嘅價

Double MF價錢 2.8 不如儲耐d 買GM

batis 2.8/18?

反而想知畫質上 Laowa個支同 Samyang AF差幾多
膠攝現場條片 評測 Laowa 15 好好咁 係唯獨mf

窮j 想入坑
諗住買A7 ii + kit
Budget 唔多
想配個定焦鏡同屋企人去旅行用
睇到有兩支平既定焦鏡
FE28mm f2 同 samyang 35mm f2.8
呢兩支大家既評價如何呢

你覺得定焦夠唔夠用先
我之前 a7r ii + 35 1.4 定焦去沖繩
始終旅行好多野要快 唔可以慢慢行前行後
返去同crop相，但A7r ii 有42mp 去crop
A7ii 反而冇 r ii 咁高像素

我比較少用長焦距（應該話冇咩用過）
所以都應該夠用

有無用緊capture one 既巴打，介紹下點用，search 過得好少中文教學

samyang 35 2.8個支 膠攝現場有評測可以望下，話超越左原廠個支

買左A7II加KIT成個禮拜都未決定到入咩鏡

究竟55 1.8定係 LM-AE7加Carl Zeiss Jena pratickar 50 1.4 (肥花見到)

有冇巴打用過?

55 1.8
老鏡係玩情懷唔係玩成像

睇下你想要成像定情懷

岩岩睇完 似乎samyang 支鏡真係唔錯
但想問下有冇焦距短啲既平鏡推介？

Samyang 35 2.8

黎緊去旅行想買多粒電 a7ii fw50電 , 想問下邊度買平? 大約幾錢一粒? 想買原廠電

有冇短過35mm 的af 鏡推介？

短成點？
28/2？

我都有諗呢支
如果同samyang 35mm 比邊支性價比高啲？

兩支鏡賣點都唔同
不如你諗自己想要咩會好過諗性價比

你純影景？ 我覺得 35 / 50當做標準鏡掛機係好撚 fit

AF都係四千幾五千
又修正變型仲想點

如果唔識MF就呢支啦
接受到MF不如比多少少買蛙佬

好煩惱呀 去北歐依加手持25/55/85 (b/z/sony)
入24-70 2.8 + 老蛙15/2
定係16-35 2.8 + 留返支55or85

其餘既賣晒佢

賣晒佢用iphone影

點解要用iPhone 呢？
iPhone 影相咁廢

有冇Ching幫手做推薦人

我之前誤會左，出左支新AF 係魯娃 MF double

諗住買a7 1代二手
請屌醒我

小心有改咗嘅機

打錯，係a7r 一代

點改左？

a72 唔識拍片

點set

室內影人既話35mm會唔會好勉強？

想請問2470GM, 想分期，邊度買好

用緊35 1.4za，同女朋友食飯
可以坐係位到 影到女朋友+佢近佢既食物

所以室內人像仲可以走動更加冇問題
1.4光圈+1/20快門（35mm安全快門+機防震）係暗餐廳都影到係幾爽皮

35 1.4z 好似好正咁
不過好L貴
睇黎我都係買samyang 喇

Sigma 出多支1.4鏡俾apsc e-mount

出多支廣角比a系就好了

rx100係咪就出m6
其他幾部會唔會跌價

賣左枝19 換16

呢支A系用等於24MM??

俾apsc e mount用
即係nex6 nex7 a5000 a5100 a6000 a6300 a6500
如果你用a7系列就唔關你事

Sigma 真係sony aspc 救星

識貨
開始多人講35.4

sigma apsc 16mm f1.4冇人講？

正
但想放左枝 30 .4先

梗係留哂兩枝

遲下仲會有支5x mm F/1.4

好似2.8咁出一系列

平靚正

有枝55f1.8 係身
不了

支85f18好毒

85題材唔怕好焗限?
不過有錢就唔怕

如果人地影女咪唔焗限

係影女
手頭上有1635z 加支85f18就風景人像都處理到

題外話 賣咗支28f2好後悔 因為真係好撚𠝹手 散景有水準

用a7m2
Sony fe28mm f2 定 Samyang 35mm f2.8 好

又係呢個問題
冇key鏡我覺得28/2好啲
35/2.8好在size細方便拎出街

24-70gm 同 16-35gm 既35端邊支好d?

你tg係咩呀？

遲下我都要上黎R推薦人同被推薦人

呢d優惠唔係大連鎖先用到咩???
扣完個價同db好似都仲差幾百咁

好似db都用得

之前冇用到

我幫你用埋佢

呢排肥花二手市場多左好多鏡賣 各位可以尋下寶

好吸引，快啲出

28F2 夜晚影人加景成日唔中焦
同埋可以全開光圈？ 成日覺得開到2.8先好小小

唔係a7r 我覺得全開都ok

a7m2用家
想問下電池位甩包皮可以點搞

搵AA 膠痴返

點解要點名a7r?

因為高像素

唔建議A7R.寧願買A7都唔好買A7R
A7R 設計有問題，就算你唔手震影出來都會蒙
shutter 震動太勁..

而家正路一係買A7II 一係A7R2
其餘唔建議，就算拍片都唔建議買A7S 或者A7S II(除非你真係90%都要拍好暗嘅環境)

a7s 都有佢特點 唔明點解唔推薦

細 輕 有silent shutter iso 800 以上贏a7ii
1600 打後直頭屌打

因為a7s 個價加少少就 a7rii

S = no internal 4k.

SII = 拍片機居然無PDAF, 除非你手動follow focus 如果唔係AF-C = 廢咗
講真高iso 除非去到ISO 12800 或以上，否則A7R2/A72 resize 去到12MP
仲少noise 過S2. S2同A7R 算係Sony A7系列比較失敗嘅Product. 拍片用
電影鏡都係拍Super 35 format, FF反而無咩用

A7R2 一樣有Silent shutter 同 SII 差唔多價錢，好多人用A7R2 拍片都唔用S2
除非專拍concert果啲人

如果街拍嘅話，我覺s系列幾正
就算入夜，冇腳㗎，都唔驚

室內/陰天快門過100好易過1600

唉 又要upgrade

dual slot, 電, 5k over sampling,

扯晒旗 唔掂啦 電, dual slot, joysick, touchscreen
有晒我想嘅嘢，星期六返香港去Sony Store 睇下有冇得訂先

唔知A7R2 有保仲放到幾錢呢

諗下r3賣幾錢仲好

23999同R2出嘅定價一樣

好j但引好貴

放我部7R2 比你
今年3月買行貨有保養，連4粒原廠電, L bracket
連登巴打價 14,000

Sony又出黑科技

FE 24-105mm F4 G OSS
It uses a Direct Drive SSM motor, which should mean fast, silent subject acquisition, making it useful for photographers and videographers alike. And Sony claims to have engineered the lens to keep 'focus breathing' to a minimum. There's no 'G Master' lens distinction here, but the MTF charts provided by Sony in the press presentation show it outperforming its Canon and Nikon counterparts. Take that with a grain of salt, but it's clear Sony feels strongly about this lens' capability.

At 663 grams it is among the lightest full-frame 24-105mm F4 lenses on the market, as well as the smallest. It is constructed of 17 elements, arranged into 14 groups with 4 aspherical and 3 ED elements. The lens is both dust and moisture resistant and should ship the last week of November. Pricing is set at $1299.

輕/細/平d 都會買 依家我買2470gm 唔好

At 663 grams it is among the lightest full-frame 24-105mm F4 lenses on the market, as well as the smallest. It is constructed of 17 elements, arranged into 14 groups with 4 aspherical and 3 ED elements.

差一倍價錢喎
同埋Canon 都670g
24-105/4 泛用性高好多

唔好引誘我啦 巴打

一黎就r3
利申：想轉會

保養到下年5月

好撚貴啊

賣腎

24-105對event shooters好吸引
有時分秒必爭
唔使換鏡屌到105mm好值得

見到A7R3 同24105 呢枝出 幾吸引
睇埋呢枝先決定轉唔轉會
加埋1635 GM 應該有排玩

賣腎都唔掂 相信各位最近收到稅單啦嘛

AGGER

個人喜好者，有幾多人有咁多event 影
我就寧願要大光圈

A7R 揮手
一出果陣買
主要用VM 1.4
好處：輕＆細 ， 反Mon ， 象數高 ，峰值對焦 ， 萬能插
壞處：舊電倒水 ， EVF（我唔鍾意姐） ， 反Mon果個位好似有d鬆散 ， 反光板震動大

依家想換支自動對焦餅鏡做鏡頭蓋，但又唔捨得VM 1.4 出黎既成色

我覺得還好..差1級而家好多基本上iso 6400可用 仲有4.5-5.5級防震
F4絕對無問題，24-105 2.8 嘅話唔知價錢問題
支鏡會大同重1倍

24-105係咪mij?

你預都係人妖國..

見支70-200 f4
G鏡 mij
如果呢支人妖國就要考慮下

A7R3 扯左

Sony 好飄忽的..
70200/4 MIJ
70200GM MIT

35/2.8 MIJ
35/1.4za MIT

無路捉...

A7R3

vm40mm f1.4 有得自動對焦wo 用天工環
不過a7r 唔知支唔支援

心房 sc幾多

4800

以我所知A7R 唔support

買左a6000淨機 請幫幫手配咩鏡好 唔介意2手 budget 5k 左右 黎緊去冰島 想影下靚相
1）kit 鏡 16-50mm + sel1080
2) sel1070z + 平既廣角鏡

2手1670

有冇方法用非香港ge信用卡做分期???

冇

Samyang 12 + Sigma 30.4

14000好抵屌
早知唔買A7ii

留個tg傾傾？

好心動

係時候接手a7r2 啦 最近超多人賣

btw 40mm f1.4 到e家都係我最鍾意嘅鏡

今日a7r2 最低見12500低位 跌穿上市以後新低

前幾日經過dcfever二手區，見到好多a7r2一車車咁送入去...

過保機好似最近都係咁上下？

已賣出
呢個月用rx100v 頂住先

好怕一出就斷貨

一手定係二手？

2手無保

我都驚》。。

88啦

呢個零月無大機用

其實我都想同你收，不過色奴快我一步

唔是賣咗比Signal, 佢好似無TG我
連打得你同另外一個唔知邊個巴打，佢想要
但佢慢咗一步....我掛咗係閒魚。。。個巴打同我講價時
無啦啦有人係閒魚buy out 咗 ..部gay依家寄緊去廣州

LM仲用緊NEX5N

2017年8月機有冇人有興趣
R3 AF夠快既話想換......

af嘅話其實2 已經好快。。。

14k 都講價

預咗喇。我係閒魚賣12.5k 人仔比人秒左

呢個價都講

係2登放野係咁

我原意係諗住係連登平啲放益下連登罪大巴打渣

講真14k 個價合理到爆

唔好再鞭我啦

原來係singal你
你無響朵我以為係第二個cdrom巴打

大陸佬仲有冇呀支呀左

冇喎 好爽快

想問下 Nex 5 用sigma 30mm 1.4 個支鏡可唔可以AF?

why not?
emount 原生鏡

Thx 考慮緊 sel35f18 定Sigma 好

Sigma for sure

無使諗呀。

頭先問咗親生仔..
11月中先收得訂
Sony未公佈訂價..只係話2萬中

diu diu diu diu

頭先睇左2手$4400 水貨$5290 差900蚊我應該會買2手
另外想問下有冇需要買支平既廣角鏡影下風景 新手唔係咁熟

睇comment話紫邊同走焦好嚴重

如果我多影夜景 係咪都係 sigma好d

啱啱收到好消息

你係咪睇錯鏡？ 無反無走焦

好葡萄🍇

其實有執開相既話係咪部腦夠勁先好諗a7rii
而家用緊部6代i5 8gb ram only

d-base?

自己估
唔敢講咁多因為唔知咁樣做啱唔啱規矩
大家都知Sony 麻鳩煩，費事搞到人

係...除非你影JPG...

明白...都係早訂定

12月尾旅行用

yes!! gogogo!!
早啲訂11月尾有得拎

岩岩買左部sony a6000

好似真係睇錯鏡
巴打咁如果入門玩下夜景夠唔夠做?

夠

比我嘅話水貨出面仲有貨就買

利申 八月買1670z搵咗好多間先有水 仲要貴過你個價

廣角就留比其他巴打講
始終1670都已經好廣吓 係個光圈細啫
你接受到就可以唔使買多枝廣角嘅

R3 sample 出現了

我要搵日落旺角相熟相機鋪問定貨 真係要打晒人情牌

睇完sample睇嚟所謂改善skin tone..
都係Sony 黃黃綠綠鬼片咁嘅色......
只係輕微咗dd.........

呢啲環境 真係要打人情牌
升級感好大..

Sony 快啲下放raw codec 比adobe啦屌...
咁落去唔係辦法...除咗用Sony個垃圾image converter..或者C1
Sony RAW真係無辦法解到正常顏色..

C1 default解sony raw靚太多
Lr啲偽文青film filter色我都開始戒

24-105好似比r3搶晒focus

me 都唔tune 文青色或者rooftop on9仔色。。
但lightroom workflow太好用了....走唔甩
再加上我adobe 成個生態踩得好深.....

我有嘗試過轉C1, 因為解Sony RAW真係靚好多
啲色起碼唔係鬼片色...但實在太唔好用。。。
放棄咗..
其實可以C1 import ARW轉DNG 再import入lightroom editing
係一個完美解決方案。。但太麻撚煩。。我呢啲懶閪
都係算罷啦

1299...隔離Can撚 999....
重要好多真係想要24105 一早轉接用can撚果枝..
連埋adapter 都仲平過Sony 24105...
不過都係等出咗再睇睇點。或者有驚喜
Sony 印得G嘜頭嘅鏡，經驗來講通常都真係唔差

到時街價會趺架啦
趺趺下就值

跌極應該都唔會平過Can撚果碌..
Can撚1代 3k有找。。

不過都係等出咗睇下咩質素先
我對佢都有啲期待,如果ok我都應該會入

其實我見有人用1670z 都影到極光 但對自已技術唔係咁有信心。怕咁難得去到 影唔到會後悔

腳架...

24105睇落size ok wor
同埋eye focus 勁咗好多

毫子哥...到時有得訂單聲等我去訂 謝

sure

A7R3 24105G

eye AF 拍得住a9

想請教下 我部a6000 配16-70 成日影相會突然變模 點對焦都係模 要重新開機先搞得掂 但過左陣又會變模 究竟係咩問題

係DPreview download晒啲Sample raw用fastrawviewer 睇下

better skin tone 睇嚟係BionzX JPEG algorithm
RAW嘅camera profile唔受惠

RAW入面嘅embedded JPEG

RAW

另外24-105 sharpness 一般.
當然sharpness唔係一切。不過睇嚟都要再觀望下先
RAW 100% crop

不過整體 green/yellow cast 少咗dd， magenta正常返少少

變模即係點？蒙?

小心有小動物出來咬你

Tamron都會出2470 f2.8 sp

對騰龍無咩好感
完全免疫

新手準備入6300，求指教

Body or kit set 好？？

無鏡頭點影相？

想買a7ii應該入kit定買一兩支定焦呀，咪都影下冇咩budget

諗緊另買鏡入邊支好，啲人話kit鏡唔抵屌

不如講你影咩，先俾到意見

影人影景多

5r + sigma 30.4 撳快門無反應係點解 keep住係半下focus個狀態

又係影人影景 正常影人同影景唔同鏡的
咁都係kit 鏡好了

姐係影唔到相定點
用其他鏡怕唔怕？ 之前用唔用到？

新手睇咗第一頁未呀？

係唔係接點有問題？
清清佢

噴噴佢又ok返 thx bro

究竟a7r ii 短期內會唔會跌價？
岩岩問肥花要萬8，仲諗住a7 iii 公佈左可以萬6入手

d base 1萬7到 扣曬所有優惠
或者去肥花二手收 好多人賣緊

我最怕係一買就跌價

買電子嘢邊有得驚咁多。。。早買早享受
另外1手R2 短期內應該唔會再有咩跌價最多Sony搞下
優惠送乜送物嗰啲

2手應該下個月中到月底可能跌多5-10%

話說如果下次發佈大家期待已久嘅A7 III
MSRP HKD 17,999
呢度唔知會唔會暴動

咁都要睇UP左D咩既

假設
touchscreen
joystick
26MP stacked cmos sensor
電沿用NP-FW
4k super sampling
10 fps 機械快門 40張 buffer(uncompressed raw)
248點 pdaf + cdaf hybrid， 48% coverage
轉接支持afc

假設唔中呢？

狗噏下姐

我想問各位覺得 宜家出二手a7rii好定買rx1r好 我想上ff 我街拍比較多

RX1R II

其實以rx1r黎計係咪基本上係呢個焦段已經係無敵?

rx1 系列， 你唔洗換鏡真係無敵
用過幾年，之前賣左換A7R ii
35 1.4za 都無rx1 支35/2 咁靚

我等緊rx1r ii 降價在入手

其實我決定唔到係因為我有時會想影星但係rx1又唔狗wide 我宜家其實係打算一係幫部a6000入支samyang再買部rx1一係就賣a6000買2手a7rii一部機過

option 1

rx1 a6000雙機啦

如果只係一部rx1，真係看透世事/大師級先掂

就係知自己做唔到一鏡大師 所以先考慮上a7rii 因為我其實唔想再俾錢買apsc鏡 但係樓上爸打都講rx1系列係真係係35mm稱霸 我又鐘意street snap 其實本來係打算買部二手a7rii加 loxia 35mm 用住先 有錢再補支zoom鏡 所以搞到自己好兩難

我以前都有同你差唔多諗法
而家用緊a6300 samyang12 24z 55z
有諗過賣哂佢，換1部RX1R2? 但係我又要影廣角同85mm...
賣24z 補錢買rx1一代/r? 但係用開a6300+24z，唔會頂得順一代個對焦速度，而fly by wire MF亦非常白痴
所以都係打消念頭算
所有郁動都係錢，而我又唔想再洗錢...

錢係主要考量...爸打呢個reply 睇黎我都係用住等rx1rii減價算 因為對焦速度對於我呢d攝影新手黎講都算重要 尤其偷拍d阿伯果陣... 唔想比人屌老母

我都好想要rx1r2
依家手頭上有fuji x70 同 a72
x70 可以做到一個星期帶出去六日
就算全日無影過一張相 第二日都會好願意帶
a72 唔係話重 但係無咩特別野都唔會想帶出街

講講下發現自打嘴巴 根本loxia我都未必岩用 自膠

重量又係好重要 我宜家日日帶a6000都覺得ok 但係a7真係唔敢講

巴打， 有冇機會可以幫手留多部，因為我用緊a7r2, 之後會去南美南極旅行三個半月， 想帶最好既去， 但我11月29號晚飛， 唔知有冇機會可以飛前攞到

我覺得係體積問題
重唔重其實差兩三百克唔係話差好多
但係a7系列大呢d隨身機一倍都有

係阿 求解決方法

上面有人問咗類似問題
應該係電子接點接觸不良
試下吹吹機身/鏡頭接點

如果自己搞唔到，咁要上CS搞搞個Mount

話說第一版又要update下
Samyang啲AF鏡個啲

有冇人放sel2870

黎緊買a6500，如果多數接舊鏡或者冇oss鏡，靠ibis手持拍片夠唔夠 定買翻有oss嘅鏡穩陣啲

唔夠 買返有oss 嘅先叫勉強ok
有要求都係落返腳架

新手留名
用緊A6300 想買支長焦鏡
諗咗好耐都唔知買70200g 定gm好
Skip咗55210因為真係太差

我知A6300 配gm好似真係頭重腳輕到離晒譜
但諗住主要用嚟影演唱會係咪應該無條件gm

演唱會應該都要睇位置
會唔會租鏡抵玩d

我打算買支嚟長用
因為我一年都睇好多次下

有冇巴打有samyang枝10/2.8？如果對比枝12/2巴打們會揀邊枝？
利申:6500用家

10 2.8 無得裝filter，突眼出黎

演唱會200mm未必夠做wor除非你坐好前
巴打會唔會考慮e mount 70300?

呢支好似ok的記得, 除咗光圈細啲之外
我睇過好多review/sample images
70-300 成像靚過 70-200/4
尤其corner.

如果canon支70200f4同sony支70200f4比呢？

Canon 邊代先?

想放6300 + 18105。見到R3太吸引

f4有二代嫁咩？

小小白 IS 同non IS
畫質唔同

同70200g比梗係is

同non is比呢？
唔洗四千幾吸引

70200G 應該比70200 non IS 好啲
70200IS 比70200G 明顯好

冇咩特別事x70都夠 除非是但影都追求好sharp 聞相 有特別事帶a7ii 重冇所謂
點解要rx1r2 都500g 成

thx巴打

用咗6年嘅A57收咗皮
想買A7RII嗰陣佢又出咗部A7RIII
點揀好

直上R3

我見好多人話改善晒啲缺點?

1900hkd 買左支canon 24-105 一代

抵到爛喇

有冇人試過Samyang枝 35mmFE2.8
同埋邊度有代理

講真...同樣價錢 "新Samyang 35mm 2.8" vs "二手Sony Zeiss 35mm 2.8"
我會買二手藍logo

1. MIJ
2. Samyang啲coating 好鳩，見光死，日頭室外反差勁低
3. AF快啲(呢個我估，唔sure)

Samyang 好似2500蚊就有交易

zeiss 果支二手好似3000左右

2700我都見過

大家都話sony直出 色柒
想問大家係咪都係直接影raw再執? 直接放棄jpeg?

最簡單咪一click vsco 文青preset
done

新手追過post,好多都係講sigma 30mm 1.4,好少講sigma 17-50mm 2.8,見2個價錢都差唔多，想問下 2者比較有咩分別？主要想影風景星空，有冇其他介紹，唔該

Sigma 1750 冇emount

有冇手足知，依家邊到買a7r2最抵屌？
我見肥花好多二手都15k左右
全新好似先16k左右？

我之前果set 你又唔買

你唔記得我啦.
我有TG你,不過以為色奴要左我就冇出聲

請問如果想買番支zoom鏡 應該買GM2470 定係新出既 G24105

巴打手上咪好多a mount 鏡？

想問下我個sensor係咪污糟左? 如果要整可以拎去邊整
NEX5R

有冇師兄知 canon700d 家下值幾錢 見到有部二手 想買

東角維修
$250

幾支平鏡囉
不過唔係FF鏡都唔洗諗可以用得返
諗住標準焦距買舊鏡玩下

自己格吓價啦

典解會入sony post 問

打算買支老蛙15 f2
但出左成年都好似冇咩人用咁

可能係因為 mf 同唔係原廠？

6K有找喎.
定有其他呢個價位ge大光圈廣角 ?

求指教 小弟呢個月去九州 諗緊拎邊支鏡好 長插batis 25 諗住拎唔拎埋支kit鏡好 再加50 1.8/八羽怪定還是買個MC－11後問我老豆借支C記24-105好

Batis + 八羽

我個人覺得24105
去旅行用定焦硬係覺得好limited

有冇人放支fe70300

我入左但未拎過出街,想放,有無巴打收?
包3塊FILTER, 淨係屋企用過一次
因為我想放鏡換1635G

掙扎緊a6500定a7 II

a72唔洗諗

a7r2二手唔洗諗

A7r3 唔洗諗

巴打我都放緊部a7r2, 有興趣tg傾

我今日收左啦
啱啱上手玩左陣就留意到佢倒水電，玩一粒鐘左右就倒左20%

想知你地用咩叉電器，跟機嗰個叉好慢

kingma , 充電好快，30蚊個，我買咗4個
2個屋企一邊一個，office一個，擺係相機袋又一個

識買一定等A7R9先入手

認真 買一手a72 不如買 二手a7r2 兩個世界黎
如果係2手a72 同 a6500 咁應該都係a72
除非你拍片多過影相 咁就65

a7r2用粒SIDO電
過左100張相咁上下過程半粒鐘左右
冇左40%電

我最近都忍痛買原廠電
副廠真係靠唔住

我睇一睇真係嚇親,原本61%
放係到一陣再睇返得返21%
睇黎我都要買多粒廠電
3粒原廠,1粒副應該夠我影.

影相跳％仲可以接受
拍片真係奶野
中途無啦啦0%，片都冇埋

同埋發脹又好煩...

雖然我都贊成買2手。
不過而家買2手body真係有啲驚
1年前完全唔會介意

而家買2手body 好撚驚cmos 有啲黑椒汁呀
洋蔥汁呀，豉油汁呀....

Sony gay唔好買副廠電
到妳後悔嗰時就on9
電量少都小事，一陣拎唔返粒電出黎就on99
我用RX1 果時試過，要拎返去Sony搞仲要俾錢

無反相機既電量問題好困擾
打算用黎旅行拍片都唔知要買幾多舊電先夠頂一日

我之前用a7r2 影相加拍片
一日用4粒電

諗緊放唔放a7r2好
加左兩年保 保養仲未完
但機身有小花應該會平幾多放

四粒原廠電 叉機全部都要換晒
好彩其他配件仲用得返

咩配件用得返？
我L bracket, 叉電器， 電，乜乜柒柒都要買過晒

係得閃，相機帶用得返

SC幾多，花係花邊度？
應該都係15k 左右

新機都16k, 我寧願比多1k...

新機邊度16k？ 三陽四寶?

求巴打指點下
本身有部A5100+16-50mm kit 旅行用
但最近支鏡壞左 所以諗住買過支新鏡
如果平時都係影下風景同人 買sigma支19mm f2.8有冇問題?
見佢唔算太貴 1300蚊左右

唔該曬

Sigma 30 f1.4
等下遲下枝 16f1.4

呢枝抵玩, 可以買住玩下先
嫌影人散景唔夠再入枝Sony SEL50F18 OSS

有問題
而家sigma有30mm 1.4，又即將出16mm 1.4，19 2.8唔值呢個價
買支30mm 1.4用下先，如果你係由kit上黎，都有排學/摸熟
遲啲16 1.4 有得賣，再入埋佢，又夠玩好耐

三x ，四x 個d sony 行貨係咪都有sony 1年保？

你諗你

都幾抵用 又細細枝
同埋MIJ

搭單問下 依枝野幾時出

肥花17.xk送1.5k現金券都算16k既

我買過兩次，網上登記到
同埋試過去保養

依家市價黎講 我諗14000都有d 難放
好似巴打咁放淘寶 一定最少賣貴10% 仲要易賣

thx 古惑巴

有師兄讓左部比我13k跟三粒電，其中一粒副廠
今年6月尾機
快門14xx,好新正
係冇盒，不過賣方有剪低個code
同埋盒對我黎講唔重要

好抵喎！

我電子嘢99%放喺閒魚賣
高過係香港賣好多，又好易賣
又方便我寄出去就ok唔駛約交收

有冇人試過Sony 個會員trade in服務
用緊A7諗緊應該等A7iii定而家換A7ii
唔知出去放定跟sony trade in 好

另外有冇人放SEL35F28

L plate我買左通用果啲 無咁好收藏但都用得返
其他咪卡 咪 燈 袋果啲

花係下右角位（大撻） 同上面右邊邊位加ev盤 （幾點）
Sc要返去check
通想幾多先會影響個價？
我有四舊原廠電應該都值返小小

收錢用支付寶？

花大撻ge話就難啲

之前用peak design 掛腰磨到 正下面有尾指頭咁大邊左銀色
如果唔同價唔升a7r3,反正都仲夠用

新手想入A6500 主要係鍾意拒夠傻瓜 可以在個mon 到按 主焦點
主要係想旅行時影下風景
間唔中在香港影下人 去大澳赤柱等地方亂影
請問如果只入一隻 18~200鏡夠唔夠玩?

如果想影人同食物 大家有冇咩介紹
thank you

到此一遊相，rx100 4/5代都ok

佢要touch screen喎

想問下ching 門 sony 24-70 2.8G 對焦快唔快, 而家仲係用緊CANON鏡,想入返支GM 玩下

用緊A7R2

我見佢啲題材，Rx100 4/5代合適啲
18200咁大轆有咩為

yes

還可以

同埋a6500 一啲都唔傻瓜囉
其實真係rx100 good choice， 係無touchscreen

係唔係有巴打想收老蛙15f2?
我枝開左無用過，平d比比巴打

你地係咪夾埋玩我
琴日買左啦
不過我用支老蛙影3,4米遠ge野好似硬係唔中焦咁,你會唔會,未拎出街試遠景

影近野好sharp
晏啲同佢出街睇下先

巴打點解寧願買多幾舊電但唔買個夠輸出既power bank插住用?
我見a7 2可以用use差電
小弟新手求教

如果影緊timelapse/tethering 緊係可以邊差邊用
尿袋拍片唔可行，只會加快overheat

但係你影相冇理由吊住條usb線咁搞笑下？

同埋a7 2可唔可以邊差邊用我有啲懷疑
a6300/a6500 a7r2/s2 a9就可以

唔該哂巴打

a72 唔可以邊充邊用

寄到黎了
天工3 加 a7ii 淨係試左af-s
相位對焦區好快 同原廠鏡唔差得好多
果然canon 係sony 副廠

無大陸戶口

始終穩定性差小小
想影果時個環hand左就死

雖然係呢個區問都幾應該一面倒
但都想問問6D2 定 A7ii好
平時影開 飛機 同運動多

入黎呢度仲問他機
A7ii屌打

我新買部a7body 手上一枝鏡都無
如果買得一枝
應該買佢枝FE28mm/f2 加個conversion lens變21mm
定係 28-70mm/f3.5-5.6 (kit鏡)
定係儲下錢 直上FE 55mm
暫時筆直想四千樓下 同埋影開街拍同風景開

宜家仲有冇人用緊A57 A58???APS-C機你地會用咩鏡?

其實我都覺
但心理上 6D2新 好似感覺好d咁姐

點解有 4000畢直又淨係可以買一支？
2870 加 28mm 兩支買哂都得wo

SAME
FE 55 等轉A7R 系列先入啦 a7用唔盡支鏡

我以前都係a57
A mount梗係玩sal 1650 f2.8

我有枝用緊但諗住升ff
如果巴打有興趣可以平放比你

A6000 + fe55f1.8
二手都係4000鬆d

其實四寶買機保養係唔係官方保？
部機唔知咩事距離自己30cm都會轉去evf

用快捷鍵係可以解決到，但麻煩左

唔記得講，係A7r2
定其實係「正常」 ？

正常，係咁敏感
可以用marker(貼膠紙先)油一半個evf紅外線sensor

2豪巴教過我黎，我試左好耐都唔得
試過貼到要隻眼貼實部機先轉
但我一放落心口以下，就20cm以上已經轉

啱啱的起心肝又試過，今次我用scotch隻膠紙直接貼上去
點知又得喎，正常返放落腰5-6cm先轉
但我依家係著藍色衫
之後試係白色衫 上面仲有啲反光圖案
唔知關唔關事，貼之前又冇試過
依家我唔會撕佢落黎啦，下次換返件白色衫再試 依家洗左

我自己用透明膠紙，再用黑色marker慢慢油慢慢試個距離

我晏晝試係油左反而唔得
啱啱貼左張半透明返而ok，貼左1/3左右
仲有少少野想問
15mm廣角用cpl係咪一定有暗角？

啱啱試完，真係同件衫有關
一除左件衫又正常返

塊CPL太厚太厚太厚
廣角要用CPL就要買啲薄框嘅
最好可以試咗先買
其他filter都一樣
廣角用filter就要薄框

啱啱入kenko zeta ex
盒入面有塊白色野,知唔知咩黎

影星係咪一定要用快門線？
如果要既話用邊款好

星軌apps

set 禁制後N秒先影?

尋日買左部rx100 m3

想問叉滿電開關制粒燈會唔會熄？

叉左都好似一段時間見機入面電量係滿但盞燈由頭到尾都未熄過

定第一次要叉好耐？

滿電綠燈

係？好似叉緊都綠燈既定我睇錯

說明書又話滿電熄燈

charging 橙燈

我係直接插頭叉不是用叉電器的

最後尋晚叉左好耐先熄盞燈

我支28F2都係咁
係唔係正常

我拎出街玩左轉，正常

究竟rx1會唔會出下代?

想轉返影digital
想問下A7RII /III 仲有無RAW compression 問題？
之前好似聽過話係Compressed...
唔該晒

有uncompressed raw
但80幾MB 一張

An error has occurred, please try again later (800101).
想dn個星軌 apps姐,有冇人知點搞 ??

rx1r2 仲唔夠你用？

可以等下sony 24105香港個定價
貴嘅話可以考慮mc11/mb5

唔係已經知道大約九千hkd 啦咩
a7s2 無相位對焦點 用乜野轉接環都會好慢
要用轉接a9>a7r2>a7ii>用天工環既a7>>>>>a7s2/其他

咁唯有sony 24105

香港Sony 定價..你預Sony Store 11k
一出街價9.5-10k 左右..

唔小心POST咗去隔離POST

新手入咗支SEL1018
用A6300影完發現啲相一zoom in (150% 左右)就會起渣同唔清，想問係咪正常？廣角嘅相係唔預我影完再zoom?

2000萬像

我成日諗我想用廣角又想zoom in 到200%都清係咪要FF機先做到
定還是係妄想

好想買部a7r2
但驚中左葉sir機...

A7r2 4000 萬咪crop 得
A7ii 都好似2000萬
你諗下pixel 就得咁多
你zoom 左就少左

zoom in 200% 係lightroom zoom in 定
你意思意支鏡zoom 200%??

lightroom zoom in 200% 都清？
係咪傻左？做乜唔買支tele zoom?
有或者買部4000mp 機，100% zoo in = 20mp 200%

買新

試鏡 Canon 24105 f4 直出

其實係我想有啲相影景但放返上macbook睇好似blur咗
我驚係我set 錯嘢整壞咗支鏡/ 部機

我到而家都未分得清幾時用kit 幾時用wide
影景拎wide 但無聊時又無得zoom in
但用kit 影又拎唔到想拎角度

有冇巴打入左rx0?

用緊A6300
買左枝samyang 12mm f2黎緊旅行用
但第一次用手動鏡
見到第一頁講果枝sigma 19mm f2.8
其實邊枝好d?

唔明你講咩....

sigma 19mm f2.8

你有以下option
1. 買多個body 一個body 插wide, 一個body 插zoom
2. 賣咗支wide 鏡，zoom用a6300, wide 用iphone 影
3. 賣晒所有相機同鏡頭，買部RX10 MK4
4. 賣晒所有相機同鏡頭，買部Nikon P900
5. 唔好咁懶，影唔同嘢換鏡
6. 賣咗2支鏡，換18-105 f/4
7. 學影相

因為有自動？定係畫質好d?
我買samyang果枝係因為貪佢夠廣角夠大光圈 影景影星
咁我換唔換好？

Samyang 麻麻地
影景唔需要咁大光圈
影星2.8都夠大

但sigma呢枝會唔會唔夠wide
同埋其實係咪無換貨呢樣野 只有二手放

8. 拎部機去差館

巴打好認真

完全唔同意
sigma 19 2.8呢支零吸引力
不如用電話影

samyang 12係平價有超廣角玩，平到冇得再平，超廣角你識唔識用係一回事，廣角透視唔係你用其他鏡有嘅野

當初簡samyang果枝係因爲廣角+大光圈+平
雖然本來見得MF 自己要時間試下摸下 都有d懷疑
但其實想影星本身就係要MF 所以最後都入左手
只係見到sigma果枝就諗自己係咪買錯鏡

幾好喎 如果有100-400借就perfect

【D-Base旺角分店 - Sony攝影器材借用服務】

為方便各位影友們無論對攝影的借用裝備需要, 或是選購器材前, 想對該產品有更多實測體驗和認識。D-Base 旺角分店現設有「Sony攝影器材借用服務」, 可借用產品包括 Sony α9、α7S II、α7R II 及其他指定型號器材, 務求令各影友們能夠享有更稱心滿意的服務及攝影生活。

凡借用後於本店購買相關指定型號相機或 GM 鏡頭 :
送【Sony GP-X1EM 手柄延展配件】一套
*有關贈品須於 Sony 銅鑼灣客戶服務中心換領, 有效期至 2018 年 1 月 15 日, 數量有限, 送完即止。

此服務只適用於旺角分店 :
九龍旺角山東街47至51號中僑商業大廈星際城市2樓212號舖
(查詢電話 : 2331-9868)

- 為方便客人進行借用, 請先致電查詢型號存量
- 所有器材借用總日數為四天 (借機及還機兩天亦計算在內)
- 有關借用服務條款及詳情請親臨旺角分店向店員查詢
- 如有任何爭議, Sony 及 D-Base 將保留最終決定權

唔同鏡 功能唔同 根本冇得比
睇吓你影開咩姐

你話sigma新個支16mm 1.4 DC DN 就話吸引啫
要做28mm大師寧願買部Ricoh GR / Fujifilm X70

唔係影開 不過買黎黎緊旅行用
影景影星影極光

咁一定係Samgyang 12 你冇買錯

唔知a7r iii 幾時出？ching 估出左之後a7rii 仲有無得跌價？
想買a7r ii + 二手 1635/f4 + 24105/f4

綠: 30/11
紅: 無人知
藍: 買

因為wide d而且光圈大一級？

係啦 而且成像唔會太差
之前去旅行行山都係用佢做主力鏡
係而家換咗機先用唔到
Ultrawide影景個視角我自己鍾意多啲

Thanks
有無咩forum係多sony 作品？
我見dchome果d都係討論器材 我想睇作品多d

flickr

明白
唔該晒上面咁多位抽時間解答嘅巴打

超廣角有既缺點係變形 但而家執相軟件可以較返正

新手用緊a6000+kit鏡
上次去完日本旅行之後就心郁郁想轉a7ii
但其實我新手新到真係咩都唔識
主要用途係影景/偷拍細路仔
到底應唔應該升上去？
定係其實我應該摸熟啲知道自己想要啲咩先再諗換機/換鏡既問題？

相信黎緊秋天行山都會用到相機

要諗清楚個重量你o唔ok先
影景多數廣角／長焦 、 偷拍細路仔都係長焦比較好
但係最主要都係睇你自己習慣
你返去睇下d相你用邊個焦段影得最多
如果a6000支kit鏡個距離你覺得夠用 咁a7支kit你應該都接受到
想wide d 就買 24mm 以下 、 想遠d就買75mm以上

首先你要升級你個人
睇哂全部說明書先再講你而家部相機有咩影唔到

當然你錢多要買乜你話事

我都覺得三陽12mm 好過sigma 19mm
不過呢個時間可以等sigma 16mm f1.4 再做比較
成像應該會好好多

第一次想玩老鏡，想問A72機用大姑媽105 f2.4 應該機入面set 50mm焦距？會唔會扣左成像或變乘1.5 同埋接環有咩平野推介 支鏡未到手 請指教

本身用緊nex5，朋友賣機賣鏡我剩係買左body返黎想升級，打算老鏡定焦走天涯

買左星軌APP
數碼濾鏡好似都唔錯

有無巴打攞到支24105g 試緊 ,比起2470z 好？

唔明你成條問題想問乜
a72 用 105mm 咪set 105mm 防震
轉接環唔好買太平 唔係你支鏡會跌…… 大約150蚊造工已經唔錯（淘寶）
仲要105mm 走天涯？

Takuma係67鏡
對換135 format 係 55mm f1.25 左右

咁是咪照set返50mm就ok

原來係中片幅鏡
應該50同55mm 都影響不大

係呀 上網睇呢支野d色好好j, 咁岩個fd轉機咪試下玩

係e悲見到rx1 sc under 5000 比offer750磅買咗 宜家先記得上黎問係咪買得好弱智

差唔多價啦同香港 前排rx1r 有人賣9000hkd

新手新買左部6300，想問有咩腳架好用，1000蚊左右

本身用a7ii
有支kit同八羽怪
諗緊55 1.8 + 14mm 2.8韓國佬
定等24-105 4
影開人連景

後者

有冇巴打放a7rii / 50 1.8 fe

其實買二手相機快門數幾多先算多

用r2 , 55 1.8 屌打 50 1.8 la

點check 快門數

大陸牌
300幾都够用

夠 巴打大陸黎？

如果買a7ii ,配kit+mc11轉冇is嘅小小白
定 24 240 好啲

對70-200 有冇成像要求？ 無既話24-240比較好d

太貴 開盡光圈唔需要咁sharp 收光圈兩枝差唔遠
對焦速好似update firmware 會快返

新手入坑 暫時睇中 Sony A6000 同 Olympus E-M10 markii
應該會買kit set(想用熟部機先買lens)
揀邊部好

筆直4k
A6000成像睇落好似好啲 但係Olympus果部又有五軸防震

fe50先天就係舊式摩打，會伸縮吱吱聲個隻

A6000 apsc olympus m4/3?

係 所以好糾結
A6000成像好似會靚過olypmus好多 但係olypmus有五軸防震同啱手型多啲

睇手型
用部機最主要就手

r2 都貴架，55 算抵玩，玩定焦質素都唔好會好冇引

仲有無巴打介紹

同意 唔好理畫質，兩部都一樣冇得聞相

apsc同m43個差距其實真係唔算好大

差距係有
但係畫質唔係唯一考慮因素

最緊要用得就手
有人可以iPhone拎國際獎
有人可以用GFX影垃圾相

有無巴打用緊神牛閃燈 tt350 和850 揀邊隻好，暫時最長焦段70mm

依家入二手a7s仲值唔值

a6500想買多張sd卡
巴打們用開咩卡

唔support ufs2 買咩都唔快write

Btw 用開Sanddisk 冇咩伏同快read 就算

新手問 有部a5100 買鏡有無推薦?
影人,狗,景 多

巴打們影星ultrawide(<20mm)揀邊支好？
暫時睇緊：
老蛙15f2
福仔15f4.5
三洋14f2.8(af)
或者有無其他？（手動都ok)

睇錢做人 平既咪三洋支14手動

利申：有支

近近地影狗定點
1670 點都食哂

就係差唔多價

用緊老蛙，買得過

a7s 系列除左加touch mon 諗唔到可以點upgrade siii
算保值

新手想問點學影相

有冇人有買淘寶雙11攝影野

打算淘filter

我就係諗s123都好似無乜大升
都係買返s1二手，不過個價好硬

打算淘直倒 adaptor 清潔野

諗住買呢個stand，放zhiyun crane或者上相機用
八爪魚太雞，都係要買返個金屬

$268 幾抵啵 但joby腳唔好用咩？

有無咩推介

八爪魚用黎放閃燈離閃幾好用，咩位都攝得
我冇買joby啲靚野，只係幾十蚊硬膠貨
用黎相機完全唔夠穩

我打算淘海大同nisi嘅方形filter同holder
見佢都有平

本身得餅鏡同18105，想入支影人像，
Sigma 30mm1.4係咪好選擇？
因為而家住係日本，呢度賣緊大約二千蚊港紙，想知會唔會其他選擇

岩岩買左支2470z 諗緊洗唔洗買塊filter 但係又無從入手

齋人像應該50mm f1.8好啲

55f1.8

唔記得講我個部係舊到無朋友嘅nex6

sony 支 50 1.8 好辣殺

近期好多朋友入a7ii
好多都係玩舊鏡
7k鬆body 有3軸防震 ff AWB又準 又峰值對焦
最正係個像素岩岩好好多舊鏡都食到

諗緊不如入番部做spare

Ff個枝辣殺
Apsc個枝平靚正

上amazon睇過平過支30mm幾千yen

啱呀

同意

依家想買全新a7r2，點買法最抵？

一手最平 16xxx 頭左右，
二手有保 14000左右。

窮撚終於有得玩rx1 對焦好慢不過d相同a6000無得比

share相黎j下ok？

a7r3 同24105 都係Made in China

我又無咩所謂
正確嚟講China 應該比Thailand 更好
話晒世界工廠咁多年

近期想放支70200F4，換部RX10M4去旅行用
心大心細中

本身用a7ii, Wide Angle 有支 20mm 但耀光同鬼影好嚴重 又無得用FILTER想直接升級換鏡
有冇巴打用過Laowa 15mm f/2 FE Zero-D 係咪真係咁正同值依個價
我見個個都好似講到好勁咁 心郁郁想買

官方定價 449usb
57000日元
香港應該大約4000左右？

新手求屌醒
用緊canon 5D3 想轉會 A7riii 是否不智？
手頭上仲有五枝canon鏡

我啲攝影技術好差 係部機好 都係唔好獻醜喇 但係講銳利講成像 真係同a6000差幾條街 你話同a7系列比 我就唔知 因為係人生第一次上ff

我買左laowa 12mm
感覺唔錯
不過我只係新手, 唔係好識睇
只可以講 變形比samyang明顯少
上次見到係星際有支laowa 15mm display
可以試下

用緊a7ii kit
想買支長焦, 諗住要有 300mm
原廠個支比較貴 暫時唔考慮
騰龍a030 問左淘寶賣家 天工三代唔支援上代a005, 估計a030 可能唔得
canon 70-300 is ii usm 天工三代可能支援, 唯卓四代唔肯定
sigma 100-400, mc-11 應該完美支援
各位會建議邊支? 或者有其他選擇?
唔會打雀 對焦速度可以唔駛好快

hx90v 用家留名

講錯 3000左右先o岩

唔會不智 但你要留意返手頭d 鏡有冇邊支係轉接會好慢
定焦通常無問題 同埋轉接通常係原廠/sigma 先得
騰龍d 鏡好似好多都唔轉接得

前幾日攞咗枝小白IS 1代加metabones 係部a9試
感覺個對焦唔係咁快同準...
用返枝GM就爽好多...
70200係我最常用嘅一支
但R3+70200GM會out budget 幾多下...

我都係C轉S, C用5D M2
以下A7R2+metabones4 經驗
17-40L,24L,70-200F4 nonIS 合理速度,追焦一般, 約0.5秒速度, 唔同你用C USM 半按快門就對到, 有時會對唔到抽風, 對焦會有DD聲, 如果唔想賣鏡/鍾意D鏡色既話其實都算滿意

135L/100-400 中速, 唔好諗追焦
另外用非SONY鏡會有D AF功能disable左唔比你用

搭返自己支emount apsc 16-70菜, 速度快過晒以上, 寧靜冇對焦聲
黎緊計劃買返SONY鏡算, 開工需求速度冇計......

成kg 部野 正常旅行去到100mm 都好夠

有冇巴絲係11月6號買機可以互推攞1000蚊coupon?
11月6之後買我可以齋我推你

台灣定價11900 計返都係3000港紙左右

想係到問下1670z有邊隻cpl filter 推介

又想買

感覺apsc emount開始抵玩，差唔多時候整條抵買鏡頭list

諗緊買哩支定買1018好

Sony apsc 變焦光圈細
日照/閃就冇問題

10mm係賣點，睇你有冇需要

我最近睇返日本旅行 D 相
我覺得10-18mm 真係幾差下 邊位好唔掂
有可能係有時影日常野無收光圈就咁用f4 影
但總括黎講我唔太建議 拍vlog另計 拍vlog好方便

有無人知邊度有rx1r 1代全新買

我用黎影風景多，收左光圈中央銳利邊位都ok
加上輕巧可變焦有防震
所以都好推介

而且10mm既視角唔係16mm可以比較
所以都係睇巴打需要

新手想入部rx100 m3
依家買全新定入二手玩化算啲

2手實化算嫁

點解唔買二手 如果你買一手不如加多少少買二代二手

因為講真我覺得個一代對焦真係唔值一手個價

Agger
既然玩得RX1系列, budget唔夠不如儲多陣錢買2代

利申 RX1R2用家, 愛不釋手

不過我都係執咗部二手1代咋 但係我都愛不釋手 開頭以為得一個焦段會好難用 最後發現得一個反而最簡單

那有錢
用緊a6300+24z
RX1R2太奢侈
RX1/R又降級體驗

放哂舊底啲gear換返嚟㗎咋
個人感覺冇換鏡雜念係好好多

雙11想淘支 fe55 1.8
五千幾港紙 有無巴打淘過鏡頭？信唔信得過？

會唔會搞笑
人地專登黎香港買港行
你掉返轉頭

如果價錢唔差太遠 巴打不如係香港啲門市買啦
有事要換都方便啲安心啲 買得5000蚊既鏡頭就唔好貪嗰少少錢

d紫邊重到嚇死人
散景無左二線性反而我麻麻地
仲要個價比 f1.4 個支貴兩倍有凸
個人覺得唔得

福仔不嬲紫邊王..

淘寶好平嗰啲都係repack 成色新嘅2手

其實sony有冇攝影tg group

去facebook問下應該有

大家有無微距老鏡推介

枝鏡出現 f-- 問題
想問係咪接觸不良？
拎上sony 係咪一定要正本收據 唔係既話就要收錢

Yes

唔敢買
ebay驚中伏
1r 一代二手幾錢合理？
買二手有咩注意？

想入a7rii,諗緊買乜鏡
大家點睇支1224G？

其實呢個post 好似玩老鏡嘅人都唔多
rx78 巴打係比較資深嘅一個 但最近好似無乜上黎
微距無爛鏡 睇筆直買啦

2米怪物

題外話 有冇巴打去日本買二手老鏡 聽聞contax 平好多

FW50電池啲印刷成日變嘅

一粒a6300跟機，一粒2014版零售，一粒2017版零售
每粒印刷都有少少唔同，真係過癮

最好嘅防偽方法都係去大鋪買

以後都唔買副廠電，買過四粒都係垃圾

啱啱入手部A72,想問問巴打門SD卡用邊張好，原廠電邊度買平

sandisk extreme pro or lexar 1000
dbase/度度差唔多

晨早話唔好買副廠 因少失大

哦 呢舊野

a7rii 有野想問。。

1. 教 x.fine fine 畫質同教 42mp 18mp 個option 有咩分別？

2. 教18mp or 更低會唔會加大dr 提高iso 表現

1. 一個係壓縮程度，一個係output解像度
2. 唔會

壓縮會壓埋dr 而mp 淨係郁解像

A7ii去冰天雪地睇極光影timelapse要準備幾多粒電？ 2原2副夠唔夠？
另外想問下sirui T025係雪地既穩定性

巴打係影開菲林定點？
呢啲都算電腦常識掛

留意電嘅保暖
低温走雷走好快

放電池係衫袋

多謝教導 咁2正2副係咁換夠唔夠

勸你買個直倒 唔會影影下無電

用緊a7r2 想入支wide鏡 有冇好推介
暫時睇中左laowa 15mm f2
不過google過逆光表現麻麻
有冇巴打有wide鏡好介紹

1635 2.8

冇咁多筆值玩依支

前罪大用家一問

用 xt20 加 1855 iso 6400
係暗少少既位影相
iso唔夠影岀黎既相震哂 係唔係正常？
之前用 a6500 加 18105 iso
係暗位影最多都係多noise 但唔會震

富士低iso表現差過Sony?
富士夜拍handheld一定要用大光圈鏡？

xt20 影出黎快門係幾多焦段係幾多？
a6500 又係幾多？
你咩資料都唔比我地 我地好難鳩估你你咪手震
不過夜拍手持最好都係大光圈啦

A6500 ibis 5級5軸防震...
XT20 + 1855得2軸光學防震

梗係差得遠...
點解a6500 唔用要用部垃圾XT20

a6500唔算真apsc旗艦，但都係sony apsc最勁個部

xt20係入門機，邊有得比較...

邊部係apsc 旗艦?
XT-2/X-Pro2? 呢兩部都係操控比A6500好。
其他方面唔見得比A6500好

定係巴打指C/N 啲旗艦SLR?

d500

xt20唔係中階咩

a7r3 改善左吸星既問題

有無巴打想入Laowa 15mmF2? 全新
上次留左比巴打佢最後唔要
我想換1635gm, 平d放, 開左無拎過出街

期待

靚好多

其實RX1R II成2萬幾4，值唔值?成2年貨仔，幾時出新?

用家表示值
Mark 3一路都係得啲rumour 9up, 唔好expect短期內有新

a72 影product買邊支好，budget 5k內

二手55 1.8

想鳩衝a7r3 單買機身自配鏡定買佢d套餐
主要影人同鏡 掃街
利申：乜都唔識

點解拍片無24p揀既
張卡係SDXC 80mb/s

當我無問過

乜都唔識買r3?
影人影景街 用既鏡都唔同
有錢緊係大三元啦

有錢咪買得囉
唔洗識

a7ii 諗緊FE55.8z 好定係FE85.8(平果枝）好，
有無巴打比較過兩枝既成像質素

首先你買嚟影咩先
就算支85/.8質素好到曉飛
但你原來用嚟snap嘅唔啱使啦

55

有無人的a7 2mon勁發熱？

少少係正常

16-35gm
用緊
唔洗成日升級

開機幾分鐘已發熱 正常嗎

A7R2
去旅行會帶1635z
帶多支定焦揀55.8z定85.8?

Thanks

一支標準24-70 仲好 旅行仲要換鏡太麻煩

有2470 dong然2470 一支搞掂

學生玩開菲林機 想直接入一部數碼機然後用好耐
等返工有d 先再升級 應該依家儲錢入a7s2
定入部二手a6000 剩低入下d 鏡好？

利申要嚟影人像同拍片

二手a63/65

用好耐就唔好買a6000了
63 好好多
同埋洗唔洗一黎就諗a7s2 你要經常拍片？

那有錢

巴打請賜教A72 timelapse問顯

去北歐如果有16-35gm keep85影遠境係咪岩洗d?
用緊A7ii得低像素crop

SAM

我都想知咩問題
目前只係發現最多每2秒影一下,每秒一下會LAG機
不過我影左25分鐘都冇事

你哋仲未block咖喱同貓屎?

非用家
想問下A7Rii 有冇得customize 個file name (DSCXXXXX) 做其他格式, 例如AAAAxxxx
thanks

有

我見人QUOTE咋

有時睇罵戰都幾好笑冇扑到

巴打你用內置app?
我淘左pixel快門線唔知會唔會好d呢

有冇人試Sony 套新software
Imaging Edge 包含三個app (Remote/Viewer/Edit)

Viewer：
瀏覽及搜尋影像
依評分篩選影像

(淨係睇相用，冇import/management/share等等功能)

Edit：
調整影像的亮度和色彩
將風格設定套用到影像
裁剪影像
拉直彎曲的影像
將調整後的影像轉換為JPEG或TIFF格式

(取代根本冇人用嘅Image Data Converter，免費嘅仲有Capture One Express for Sony選擇)

Remote：
當相機透過USB與電腦連接時，根據電腦上的設定拍攝影像。您可以在電腦上的 Live View 顯示拍攝畫面，並且在調整拍攝設定的同時順暢地拍攝影像。
透過結合四張以影像感應器每次偏移一個像素拍攝（像素偏移多重拍攝）的影像，以更高的解析度拍攝。

(取代 Remote Camera Control，多咗liveview )

係呀我用內置app
佢會幫手整埋timelapse 同埋setting好方便
不過好on9一定要用cardreader先拎得到條片
快門線都好呀 但係咪最多自動影99張？

download 咗 但等機到先試

其實app有個好重要功能係平價定時快門線俾唔到
AE-tracking
日出日落光差隨時間變化大，當然曝光值都應該隨時間調整
用傳統A mode，可能出現每frame曝光不等嘅flickering問題，需要後期處理
用M mode就會日出即刻過曝，日落即刻欠曝
有呢個功能你就可以用A mode而影日出由無光到有光，日落由有光到無光，成個曝光過渡會平滑啲

可以睇下以下影片

有冇爸打諗住放a7ii?
可以tg 我

點解無乜廠會出數碼旁軸相機
旁軸相機真係好撚靚

Sony apsc都係仿旁軸造型啦，當佢唔係
咁Leica, Fujifilm 都有出啦

o 記部pan f 都好靚
但係除左lecia 之外
其他廠都唔係全片幅
加上硬係覺得佢地鏡頭嘅設計本身就唔係 for 旁軸
如果 福倫達 出部 FF旁軸
向sony 買粒24mp cmos
用返M mount 又唔洗搞自動對焦
取景器話復古 唔用電子取景
賣一萬鬆d 好有市場 成本實低
或者sony用美撚達個名出返 m mount 機

如果有部CLE既機身咁既digital版我會即買
利申好撚鐘意CLE

依加用緊部濕鳩富士xa-2機 我影街景多

推rx1r2 如果你用定焦無問題的話

聽聞A9同A7R3都無得裝app, 咁點同電話link up遙控自拍(有腳架)
唔該晒先

係無，有build in smart remote

報左價比我了 r3要26900

唔係一早公佈咗啦咩?

冇app 仲拍唔拍到縮時個d

用快門線或Cascable

thanks bro, 等我Google下先

去咗試玩R3

邊度有得試玩？
巴打覺得如何?

用返紅外線嗰 Remote?

都得

sorry, 再煩一煩你, 喺唔喺淨買個REMOTE就得? 定還是要買埋個機頂紅外線接收?

wifi 的話要買, ir唔駛買， 手柄有ir接收器

many thanks!

見到你呢啲有禮貌嘅巴打。真係安慰
而家啲人也越來越冇禮貌

依三日尖沙咀sony store 預約有得試
覺得如何就...
仲用緊5D3嘅我已經預訂咗

就係唔想買2470...個價唔值

GM 果枝值呀

唔係腥港

柒左添 罰自己去買

聽講R3改善左食星問題
唔知A7ii幾時有新frameware?

A9 menu 可以應用係唔同機種
罪大就係唔比你，你自己諗下罪大會唔會有更新solve

想問下rx1r2有冇apsc mode?

GM果支其實最平幾銀?

想問下有咩用途?

行貨萬四好似

不過真係好重
如果要upgrade我都揀放1635z上1635GM

幾時出RV100 VI. RX1R III.............

同感 又大d又重d, 最後揀16-35gm

1635gm 再睇埋枝24105g點 多左70到105好好用
Standard 冇2.8冇咩所謂
Ultra wide 一定要2.8

apsc mode 同 手動crop 係一樣的

師兄我都係想鳩衝
小弟諗住部機過世架啦
我有諗過5d4但sony比我感覺更好

唔好咁啦

有無巴打知邊到有八羽怪賣44/2 果隻

肥花二手區大把

why? 我掉轉，ultra wide f5.6 我都ok
不過standard zoom f4 我都夠用， 又細支好多
可惜假菜果支實在太差，唔係嘅話買左

唔同的，clear zoom 就=手crop

apc-s mode 唔一樣，effective aperature 唔一樣
景深都唔一樣。

諗住入枝二手1635Z
大家覺得幾錢先算平?
見而家肥花二手最平$6400

原來唔一樣 ?
可唔可以講多d
景深一般黎講唔係同 被攝物距離、鏡頭焦段、鏡頭光圈有關咩
咁相同距離 相同鏡頭點解景深都有差

無數錯嘅話下個post 開到 (10)
1001者注意

記得加返sony 新力

geeky應該有排講，雖然我覺得兩種方法影報紙test係冇分別

我諗個巴打想講35mm 同50 mm視角取景都對你拍攝手法/距離好有影響啦
如果我想用50mm取景，我諗用35mm取景再「心中」劃個50mm框應該好難?

唔係咁嘅意思
Sony clear zoom = 用晒成個sensor data再post crop 走4邊

APS-C mode = 只讀取sensor 中間APS-C 範圍嘅data
因為sensor size 除咗焦距要*crop factor 之外光圈都要*

ie: aps-c 機嘅 30mm f/1.4
實質對應FF進光量同景深唔係 45mm f/1.4, 而係 45mm f/2.1

亦所以點解啲aps-c 大光圈鏡咁細支，因為實質對應FF
光圈要*crop factor 的

因為你effective 光圈細左

舉個例子
A7R2 + 55 f/1.8

你影ff mode 係 55mm f/1.8
你影aps-c 係 82.5mm f/2.7

3:37 開始睇，ff mode 同super 35 mode 同一支鏡
留意cushion 嘅虛化分別

clear zoom
apsc mode
後製crop
三者都係有「等效焦距」+「等效光圈」嘅概念，等於FF鏡用APSC範圍
三者都係裁邊，同樣獲得50mm視角，類似50mm f3景深 (假設拍攝/主體距離不變)

分別係取景方式同埋output像素唔同
Clear zoom = 以50mm視角取景(clear zoom 1.5x) 或 以70mm視角取景(clear zoom 2x)，插值維持像素 (好似會冇埋對焦mode?)
Apsc mode = 以50mm視角取景(1.5x apsc crop factor)，像素除2.25
後製apsc crop = 以35mm視角取景，像素除2.25

但係一個因素，因為取景視角唔同，可能會影響到你嘅拍攝手法 (拍攝/主體距離)，而拍攝/主體距離一變，景深就會變

hmm...你呢個係攝影手法唔同影響
我講係物理上轉變

50mm 變成 75mm 同一位置 同一光圈(2者影出來取景唔一樣)
sensor 吸光量同景深都會改變

post crop同clear zoom 唔會

唔同意，你後期crop 同clear zoom 一樣係掉走apsc範圍外data
apsc mode一樣係掉走apsc範圍外data
即係話，只有apsc內範圍內嘅光有被運用
只要拍攝/主體距離不變，三者都係同一個概念/效果

補返少少，以上只係sony機係影still嘅情況
拍片情況有啲唔同，因為sony apsc mode = super 35 mode，有no pixel binning 嘅功能，咁樣拍片嘅clear image zoom就完全兩樣野黎

唔同意
我記得 apsc 機+鏡 同 ff 機+鏡 同樣 50.8
係相同距離、光圈下 影出黎景深會一樣
但apsc 視角會變左 75度
而佢嘅成像 正正就係ff 機中間嗰部份
照呢個原理套用 apsc mode 唔係正正等於後期crop 咩？

屌我打錯咗
我意思係你取景唔一樣因為你要後退(鏡頭同主體距離遠咗)
sorry 誤導咗你

今日高雄有個老相機市集
大約有二十檔賣舊機嘅市集
但大部份都係平民菲林機
同埋台灣真係好多後生女玩菲林機

呢張試 vm35mm f1.7 影
35mm 角度好似影落真係舒服過40mm
問完價要成17000ntd
呢個價我寧願買g35了

大會話拎canon/nikon 機先有得合照同抽獎

想買枝比a7ii用 應該買隻 見會有分好多隻

event叫咩名

我都諗住入支44mc
一睇肥花勁多個一樣嘅post唔同人出，會唔會有伏 個post講到話抺㾗都冇
日火

晒機市集

小弟買左呢隻 我都係上網搵資料 呢隻最多人講既八羽怪 我呢支交收個對焦環緊左啲同埋光圈葉其中一葉有達黑色野 但唔影響成像

嗰撻黑色嘢應該係光圈葉漏油
蘇聯嘢通病，唔影響日常使用/成像就得
歡迎加入旋轉散景毒海

由Nex3n轉過黎rx100 m3

好唔慣啲電用得咁快，係屋企影下figure好似好快就左二格電咁，暫時未拎出街玩過

叉電又耐

Minolta 58 1.4 同八羽怪點揀好

睇你鍾唔鐘意旋轉散景/有冇1.4既必要
老實講 兩支都好平 why not both

想買支大光圈ultrawide，主要旅行用，又可能會影下星，batis 18定係1635 gm 好？

same question

batis 18個樣

的確係幾樣衰

一定1635GM

我推薦你用巴托斯25 利申：長插中

睇肥花講a7r3個post
個女model仲吸引過部機

黃靜藍

新出個隻lightroom classic cc係咪快左好撚多
我岩岩搵部notebook仔試下執d850 raw sample個速度都接受到

各位巴打我手頭上用緊nex6同rx100 I,鏡頭有kit 1650, samyang12mm 同sigma 30mm 1.4,但支sigma對焦差到爆，我試過插上a6000快好多。 依加諗住升a6000系列，你地覺得我應該換a6300定a6000加啲錢換買支sel1670。

利申平時旅行影下相唔拍片

你覺得a6000 個對焦速度夠唔夠用?
以旅行影相唔拍片黎講 60 升 63 主要影響 evf , 對焦 , 防滴 , iso , 手感
總體黎講 e家個價差都算值得升
但其實你如果有1670 你支sigma 30 去旅行會比較少用...
我覺得 a6k 加 1670 更好

去旅行真係要支zoom比較方便，之前長插住支30mm好多野都要用Rx100影
如果諗住長用巴打覺得a6000夠唔夠？對焦用開6仔咁慢應該冇問題，但我想ios好啲，同埋6仔用得耐個mode制有問題，6300會㩒用啲？

rx100有冇機出返mic jack

長用推6300啦
d 制就應該60同63 差唔多
如果預算上到63 就上
再唔係賣nex6 + rx100 補埋個差價都值得上a63+1670
反正你有1670 既話rx100可以免 旅行黎講

幾sharp, 但24mm 變形好勁

都ok 等佢出修正

睇完都有啲興趣
夠sharp 同 散景幾靚
但顏色反差唔夠高

等街價去到7k入手

有冇巴打買佢個R3套餐

好彩之入住支2870玩住先姐，依家可以入呢支 55 1.8要等多陣了

訂咗淨機，24-105等佢街價7-8k先入手唔急用

24-105 旅行神鏡

兒家等佢幾時出a73就正式轉會

直接A7R3啦

太高像數
我d業餘唔洗用咁貴

A7r2啦

想請問有冇邊隻vm-e既轉接環介紹

人在博多 冇得試 如果銀聯卡有5%off再加8%退稅既話 用今日日元匯率既話 只係港紙24000

我呀

buyyy

GoGoGo

我個人用緊淘寶果隻 納萊 m to e
用來覺得幾好 咬得好緊 又有微距
但我建議直上天工 有自動對焦用d 大光圈鏡準好多

想買支zeiss 35mm 2.8
買水貨同行貨分別大唔大
水貨會唔會壞咗唔整

買samyang好過啦

邊支對焦快啲

用老娃枝15f2, a7ii 仲用唔用到a mode?

a7ii想入手wide鏡
係咪原廠1635 機動性同性價比最好?

用到

多謝呢度幾位巴打之前推薦枝samyang f2 12mm
旅行影景真係無投訴
影人就因為第一次用手動鏡 要用多d時間fo
黎緊目標會係入返枝廣泛用途嘅自動鏡

Apsc 定焦 新增：
Sigma 16mm f1.4 | c －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值（某Apsc廠16mm f1.4 要$6000），畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。

第一次玩手動鏡 用緊A7II + contax G45 +G90. 想問有無得好似自動鏡手動對焦咁 一擰對焦環就自己識放大鏡咁？ 而家要下下禁放大鏡先識放大 有點煩.......另外天工個隻自動對焦係咪廢的？

有電子接點既手動對焦鏡先可以自動放大鏡
天工隻自動對焦環 Contax G to E 聽講麻麻地
但我諗係夠光既情況下使用，唔會有乜問題
M to E 好快好準

天工M to E 有無好似hawk嗰啲咁分version

硬件無分 用手機app更新軟件 好似出到ver5

M to E 個原理係點?.....即係我想用contax G 鏡....要買G to M 再M to E?

但日本買好咩?

保養個D點?

今日去有D心動

但太遲要12尾

仲1516緊...想拎之後去旅行

定剩BODY+支WIDE 鏡

定直接係日本買

皮膚顏色有Sony 灰 可以點救
點先tune到白 而唔係黃

jp buy

用Capture One Pro/Express

直接買 g to e 啦
我唔記得 g 可唔可以轉 m

新手想入a7ii
想問 a7r3 公開發售之後 a7ii 會唔會降價

A7iii出就會

h可以自己去set punch in check focus

巴打們，想問下 A7R3 配 24-70 GM鏡
用咩脚架好？枝鏡好重，頭重尾輕，怕出事

G嫂嘅話， 1號腳夠

用緊a7rii 想問大家拍片會唔會用super-35mm crop mode 用既話又會唔會轉翻apsc鏡 例如mc-11 + sigma 18-35 1.8
因為上網睇話super-35mm sharp d noise control又好d咁

之前一直用ricoh gr, 想升一升，普通影下相
A7ii機身（保養到2018/05），盒，正單，原裝相機帶 ，原裝電，代電x1，說明書，kit連H&Y S-PRO 1 filter，原廠外買旅行充電器
$8900算唔算入得過呀？

a7ii 好似 $7200 左右 (無保
支2870 $1300 都好多人放
充電器淘寶 好平
$8900 唔平唔貴咁啦 話哂有保
一直用開gr 不如升rx1r

差唔多全新 個價